[0.0]
<no-speech>
[0.065]
ay gano'n
[0.625]
<no-speech>
[2.795]
hello 'tay 'tay hello
[6.285]
<no-speech>
[7.185]
o <breath> 'tay ito si Anne <no-speech> o ito si Anne kumusta po <breath>
[11.995]
<no-speech>
[12.935]
kumusta na po kayo <laugh> <no-speech> hello <no-speech> o o opo si Anne <breath> si Anna <no-speech> si Anna 'to <no-speech> o kumusta <no-speech> opo
[24.735]
<int> <laugh> kumusta na 'tay <int>
[28.095]
<no-speech>
[30.415]
ah
[31.405]
<no-speech>
[33.355]
oo <laugh> heto nandito kami ng mga bata Sabado ngayon <hes>
[37.585]
<no-speech>
[39.785]
oo nga <laugh> o opo nag-ano nga <hes> ang tagal nga namin kayo ni-ri-ring <hes> oo <no-speech> oo <laugh> ah 'yong nag-text kayo kagabi o <breath>
[51.775]
'tay <breath> <int> 'tay 'yong nag-text sa inyo kagabi <no-speech> 'yung ano 'yong 'yong hinahanap ko pa 'yong pinahanap n'yong razor hindi ko pa makita <hes>
[62.845]
<no-speech>
[63.975]
oo <breath> bale 'pag nahanap ko po 'yun <int> oo 'pag nahanap ko <no-speech> dadalhin ko na lang diyan
[71.095]
<no-speech>
[71.945]
oo
[72.735]
<no-speech>
[73.905]
ah <int>
[75.135]
<no-speech>
[76.755]
narinig mo 'yun
[77.945]
<no-speech>
[79.345]
ah
[80.225]
<no-speech>
[81.445]
<breath> oo nga <laugh> oo 'pag ano <int> ah <no-speech> o bale 'pag nakita ko 'yun <hes> may ipapa- <no-speech>
[92.025]
'andito lang kami sa
[93.465]
<no-speech>
[94.395]
'di pa nandito kami sa bahay <no-speech> sa may ano dito kay nandito kami sa bahay sa mga ano <no-speech> ka- sa mga barangay
[102.945]
<no-speech>
[103.875]
ah opo <laugh> tapos 'tay ano pala <hes>
[108.485]
<no-speech>
[110.735]
oo 'tay <no-speech> 'tay baka sa
[114.395]
<no-speech>
[115.825]
opo maraming tao kasi dito <hes> <no-speech> 'di ko <hes> 'di ko alam kung makapasyal kami diyan sa bakasyon baka ipasyal ko 'yong mga bata diyan kahit saglit lang <laugh>
[127.355]
<laugh> o kasi ano <hes> <no-speech> naiinip din sila rito <hes> <no-speech> malapit na 'yong sem break namin <hes> <laugh> <int> opo <no-speech> 'pag ano baka itong weekend itong ano Holy week <laugh>
[139.305]
<no-speech>
[140.025]
<no-speech>
[140.835]
ah opo <laugh> si opo
[143.705]
<no-speech>
[146.965]
oo nga <laugh> ang dami pa namang bata dito apat 'to malalaki na <hes> oo bale ito pumapasok na 'yong dalawang bata ko <laugh>
[158.645]
<int> oo okey na naman si Nardo nag-ti-text naman kami ni Nardo <sta> opo nag-ti-text namin kami 'pag may load siya minsan kasi wala siyang load kaya hindi ako makapag-text sabihin sa kanya 'di hindi siya maka-reply sa akin kasi naubusan siya ng load <no-speech> oo <no-speech> pero minsan 'pag nag-ano nakakapag-load siya 'yun nakakapag-text kami <no-speech> text lang ako kasi mahal tawag <hes>
[182.085]
<no-speech>
[183.005]
oo text lang ako ng text doon sa kanya may ano naman
[186.555]
<no-speech>
[189.205]
roaming o nag-ro-roaming kami
[191.385]
<no-speech>
[192.825]
<no-speech>
[193.195]
<no-speech>
[196.485]
opo ayun nga <hes>
[198.105]
<no-speech>
[198.985]
oo <laugh> mas mura nga iyon nagpapa-all-text ten na nga lang ako sa tindahan <hes> o
[206.035]
<no-speech>
[207.905]
opo <laugh>
[209.665]
<no-speech>
[210.535]
opo 'di dito lang kami sa baba ng bahay ko dito kay <no-speech> dito kay Purok <no-speech> opo
[215.965]
<no-speech>
[216.855]
ang daming ano dito <hes> tao dito kaya maingay <laugh> o <hes> mga bata ito okey naman <no-speech> si John Rey pumapasok din saka si Jerome
[227.355]
<no-speech>
[228.415]
<no-speech>
[228.885]
<no-speech>
[231.765]
itong ano baka mga April pa po <int> mga April pa 'tay <breath> mga April
[239.985]
<no-speech>
[240.865]
<breath> ay hindi pa <hes> kasi sabi nu'ng
[243.205]
<no-speech>
[244.425]
o baka ba nga mga April ten ganyan siguro wala na silang pasok
[249.065]
<no-speech>
[250.045]
oo nga <no-speech> <laugh> oo <no-speech> pak <breath> o nga <hes> gusto nga nilang maligo ng dagat ang dagat dito <hes> may bayad <hes> <laugh>
[261.964875]
trenta bente ang entrance dito 'tsaka ano
[265.505]
<no-speech>
[266.805]
malayo no'ng nandito si no'ng nandito si papa niya 'yan nag-be-beach kami dahil may motor ngayon wala na o dili na 'ko makatawag
[278.325]
kasi 'pag minsan wala akong load <hes> <hes> ito 'ka ko may libreng tawag 'di kahit papa'no na kumusta ko <laugh> oo nga <no-speech> oo
[288.295]
<no-speech>
[289.855]
<no-speech>
[290.395]
<no-speech>
[293.405]
okey naman sila ngayon 'tay ito mainit kasi ngayon dito okey naman 'tay
[298.155]
<no-speech>
[300.235]
opo nandi- 'andito <no-speech>
[304.425]
'yong dalawa lang po muna 'yon oo <hes> kasi 'yong isa nagkasakit kaya na-stop siya tagal nagkasakit 'yong ano ko <hes> 'yong pangatlo <sta> pero okey naman kasi
[316.395]
bata pa naman <hes> si Gerard
[319.765]
<no-speech>
[320.615]
oo <sta> si Gerard bali ano 'yon <hes> dalawa bale next year opo bale next year 'tay aray ko <laugh> bale next year ano apat
[332.065]
na mag-aaral na alaga ko <hes> <sta> apat na 'to isang kinder isang grade one grade five 'tsaka second year na si John Rey <hes> second year na
[343.725]
siya <laugh> hello
[346.405]
<no-speech>
[352.645]
oo <sta> oo nga
[354.515]
<no-speech>
[356.775]
<int> oo nga 'tay <hes> sana 'pag bakasyon namin diyan ano n'yo turuan n'yong mag-drive puwede ba turuan n'yong mag-drive ng motor hindi pa marunong <hes> <laugh> pagpunta pagpunta namin diyan oo <laugh> <int> sabi niya <int> sabi nga ni papa niya turu- oo nga <hes> patag <int> patag 'yan <hes> no
[377.905]
<no-speech>
[380.645]
<no-speech>
[381.065]
<no-speech>
[383.025]
o <int> 'di ka ready
[384.775]
<no-speech>
[386.285]
oo nga <hes> ang hirap mag-commute mahal ang pamasahe dito <hes> estudyante limang piso tapos 'yong ano kinse
[394.295]
<no-speech>
[396.995]
<no-speech>
[398.185]
<no-speech>
[399.695]
ayun nga minsan nag-opo minsan (())
[403.415]
<no-speech>
[405.105]
oo <breath> minsan naglalakad
[407.255]
<no-speech>
[409.185]
<no-speech>
[410.095]
<no-speech>
[413.245]
opo ano 'yon nga <hes> si Jonrey na lang magsundo dahil 'pag ako
[417.235]
<no-speech>
[420.005]
Ian
[420.795]
<no-speech>
[423.375]
bata pa student 'di pa ano pa lang siya <hes> mag- mag- mag-ti-thirteen <breath> birthday niya sa twenty four <laugh> oo nga
[435.295]
<sta> <laugh> (()) birthday niya yatang March <laugh>
[439.865]
<no-speech>
[441.465]
<laugh> oo <no-speech> po
[444.825]
<no-speech>
[446.035]
<hes> pero birthday niya ng <no-speech> itong March twenty four 'tay birthday niya ngayon sabi ng papa niya dahil wala pa namang pera papa niya <hes> sabi niya sa
[457.185]
suweldo lang na niya <hes> ano ipaghanda kahit spaghetti lang <laugh> oo nga dahil wala ring pera pa si papa niya do'n <hes> <laugh> (())
[468.955]
ito okey lang naman <no-speech> kahit <hes>
[471.875]
<no-speech>
[472.765]
oo
[473.655]
<no-speech>
[475.475]
oo
[476.285]
<no-speech>
[477.585]
<no-speech>
[477.945]
<no-speech>
[479.685]
mhm kahit sa ano na lang daw sabi ni papa oo
[482.555]
<no-speech>
[484.355]
o nga <hes> marami pa siyang ano gastusin dami pa siyang ano <sta> <hes> oo nga <hes> ayun nga nagtitiis din siya do'n <hes> kaunti
[491.855]
<no-speech>
[493.195]
<laugh> hello <sta> ay akala ko namatay <laugh> oo ayun si papa niya minsan nag- ayun nag-ti-text kami minsan gabi na nga <hes>
[504.605]
kasi may training pa si Nardo <hes> <int> tumatawag ba <int> tumatawag ba kayo do'n <breath> sa Bahrain <int> nag-ti-text
[513.125]
<no-speech>
[514.884875]
ah <int> ayun nag-ano raw siya
[518.105]
<no-speech>
[520.225]
ah oo busy siya 'tay madalas <int> busy po kasi siya madalas dahil panay training nila matagal 'yong training nila <hes> <no-speech> opo
[531.075]
<no-speech>
[535.535]
hindi pa po 'tay kasi nu'ng nag-text kami sabi niya mama <int>
[538.925]
<no-speech>
[540.135]
hindi pa nga daw <hes> sabi niya sa akin <breath> <int> sabi niya baka itong April pa matatapos <int>
[548.115]
<no-speech>
[550.255]
hindi pa po <int> <breath> April pa daw <hes> <breath> sabi niya sa akin
[556.255]
<no-speech>
[557.395]
<int> hmm hindi daw 'tay kasi ito pang April ba- makatap- baka matapos pa lang nitong buwan ng April <int> opo
[569.085]
<int> tagal pa nga <hes> sabi ko pagod-pagod ka diyan kawawa ano <no-speech> oo <no-speech> pero ano pa kasi noong <no-speech> 'tay
[579.985]
<int> no'ng dumating kasi siya hindi pa nag-umpisa 'yong training nila kasi wait niya 'yong mga kasama niyang mga Pakistan mga ano mga Indiano hindi pa agad sila nakapag- training kaya nu'ng hinintay nila nu'ng ano <no-speech> nu'ng January February February
[599.48]
